[Nkr1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nkr1.jpg "fig:Nkr1.jpg")

**无方向性信标台**（NDB, Non-Directional
Beacon）通常是一个放置在已知地点的[无线电发射装置](../Page/无线电.md "wikilink")，在[航空或者](../Page/航空.md "wikilink")[航海方面进行](../Page/航海.md "wikilink")[定位](../Page/定位.md "wikilink")。NDB与较新式的[VOR](../Page/VOR.md "wikilink")、[TACAN等导航台相比](../Page/TACAN.md "wikilink")，缺少测距等功能。同时NDB也是今天使用的最古老的导航设备。NDB对于VOR来说，由于其发射的无线电信号沿着地球曲率半径传播，在低空时作用距离较VOR远。然而，NDB的信号受到天气、地形等因素的影响较大，例如山地和海岸。即便如此，在VOR、[GPS导航出现的今天](../Page/GPS.md "wikilink")，NDB仍然由于价格低廉、易于架设等原因在世界各地广泛使用。

NDB导航台的工作频段在[國際民航組織](../Page/國際民航組織.md "wikilink")（International Civil
Aviation
Organization）规范的附件10中被规范为：从频率190[kHz到](../Page/Hertz.md "wikilink")1750[kHz](../Page/Hertz.md "wikilink")。每个NDB导航台有一个最大3个字母的标识。

## 自动定向仪

NDB导航包括两个部分，一部分是飞机上使用的[自动定向仪](../Page/自动定向仪.md "wikilink")(ADF,Automatic
Direction
Finder)，用来检测NDB导航台的信号，另一部分是NDB台本身。ADF可以在ICAO规范中的频段中进行调整以获得信号。（在北美，在530kHz-1700kHz的范围内以10kHz为单位进行调整，在世界的其余国家，在531kHz-1602kHz的范围内以9kHz为单位进行调整）。自动定向仪检测NDB台距离飞机的方位并且显示在飞机的[RBI](../Page/RBI.md "wikilink")(Relative
Bearing
Indicator)上，在大多数飞机上显示为一个[全罗盘加上一个指针](../Page/全罗盘.md "wikilink")，箭头指向NDB台的位置。需要注意的是，机头的[中心线指向全罗盘的](../Page/中心线.md "wikilink")0度方位。在无风的天气下，要飞行至一个NDB台，飞机应转向指针指示的方向飞行，使指针与飞机机头的中心线重合（向台飞行）或者与机尾的中心线重合（背台飞行）。当向台飞行的飞机飞越NDB台时，指针会在极短的时间内转向180度，这是飞机飞越NDB台。在有侧风的情况下，指针应向左或者向右偏移若干（取决于风向和风力）。飞机通常以一个具体的航向飞越NDB台。此时需要将RBI的航向设置为所需要的航向（即机头中心线指向所需要的航向）。这个航向通常称作[径向线](../Page/径向线.md "wikilink")。当飞机距离径向线一定距离时（取决于飞机类型和风向），并转向该航向继续飞行，并使指针与当前飞机的中心线重合。当飞机航行在径向线上时，可以认为飞机没有偏航。但在只有一个NDB台作为参考时，需要进行一系列计算来确定径向线。需要注意的是，自动定向仪并不仅仅用于NDB导航，也可以作为[无线电紧急定位信标等的定位工具](../Page/无线电紧急定位信标.md "wikilink")

## 无方向性信标的用途

[Pictogram_NDB.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pictogram_NDB.svg "fig:Pictogram_NDB.svg")中的符号表示\]\]

### 航路

[航向是从一个](../Page/航向.md "wikilink")[无线电导航信标指向某个点的一个](../Page/无线电导航信标.md "wikilink")[方位角](../Page/方位角.md "wikilink")，例如270[度](../Page/度.md "wikilink")（正西方向）。将两个无线电导航信标连接便可以得到[航路](../Page/航路.md "wikilink")。而NDB可以和VOR等无线电导航信标组成一个航路。全球的航路有一个统一的定义，例如J24
(juilet)是一个高空航路，V119(victor)是一个低空航路。飞机在飞行前要制定航路计划，在飞行时通过飞向不同的无线电导航信标来完成飞行计划。

所有的航路都包含在[航图内](../Page/航图.md "wikilink")。

### Fixes

可以通过Fix点来截取径向线。Fix点是在空中虚拟的一个点。向这个点之后即可截获NDB的某条指定的径向线。Fix点的制定是以某几个NDB台为原点，以相应的航线作[射线](../Page/射线.md "wikilink")，两条射线的交点就是Fix点（这叫做[三角测量](../Page/三角测量.md "wikilink")，将Fix点作为三角形的一个顶点进行测量)。

[NDB_Article_Airspace_Fix_Diagram.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NDB_Article_Airspace_Fix_Diagram.png "fig:NDB_Article_Airspace_Fix_Diagram.png")

通过Fix点可以使飞行员大致能够了解当前的水平方位。这在其他导航设施，例如VOR/DME等失效后尤为有用。

### 确定与NDB台站的距离

要确定与一个NDB台站的距离，可以：

1.  将飞机一边翼尖对准导航台（通常与导航台成90度角）
2.  开始计时，直到飞机飞越某一指定的方位角
3.  使用此公式：到NDB台的时间 = 60 x 飞行分钟数 / 方位角改变角度
4.  之后利用所得的時間計算出到NDB台的距離（距離=速度\*時間）（每分鐘的速度乘以飛行的分鐘數）

### 仪表着陆系统

在[仪表着陆系统](../Page/仪表着陆系统.md "wikilink")(ILS,Instrument Landing
System)中，NDB通常被当作指点标(markers)。可以用来指示最终进近定位点(FAF)、决断高度等信息。

## 其它

[Hdl_holzmast1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hdl_holzmast1.jpg "fig:Hdl_holzmast1.jpg")
NDB主要工作在190kHz到535kHz频段中(虽然他们的频段可以是190kHZ至1750kHZ)。NDB也可以与[DME一起安装使用](../Page/DME.md "wikilink")，作为仪表着陆系统的[内指点标](../Page/内指点标.md "wikilink")(Inner
Marker, IM)。

NDB除了传送400Hz或者1020Hz的[摩尔斯电码外](../Page/摩尔斯电码.md "wikilink")，还可以传送[情报通播](../Page/自动终端情报服务.md "wikilink")(ATIS)等内容。

## 参见

  - [Instrument Flight Rules](../Page/飛行計劃.md "wikilink") (IFR)
  - [VHF Omni-directional Range](../Page/VOR.md "wikilink") (VOR)
  - [Distance Measuring Equipment](../Page/DME.md "wikilink") (DME)
  - [Global Positioning System](../Page/GPS.md "wikilink") (GPS)
  - [Instrument Landing System](../Page/ILS.md "wikilink") (ILS)
  - [中华人民共和国归航台列表](../Page/中华人民共和国归航台列表.md "wikilink")

## 参考

## 延伸阅读

  - International Civil Aviation Organization (2000). *Annex 10 —
    Aeronautical Telecommunications*, Vol. I (Radio Navigation Aids)
    (5th ed.).

  - U.S. Federal Aviation Administration (2004). *Aeronautical
    Information Manual*, § 1-1-2.[1](http://www.faa.gov/ATpubs/AIM/)

  -
  -
  - [List of navigation aids from
    airnav.com](http://www.airnav.com/navaids/)

  - [A list of navigation aids with entries missing from the
    above](http://worldaerodata.com/)

  - [UK Navaids Gallery with detailed Technical Descriptions of their
    operation](http://www.trevord.com/navaids/)

  - [Flash-based ADF instrument
    simulator](http://www.luizmonteiro.com/Learning_ADF_Sim.aspx)

  - [Large selection of beacon related resources at
    beaconworld.org.uk](http://www.beaconworld.org.uk/)

  - {{ cite journal | journal=Radio User | author=Godfrey Manning |
    title=Sky High: ADF and NDBs | volume=2 | issue=12 | issn=1748-8117
    | pages=25 | publisher=PW Publishing Ltd |date=December 2007}}

  - {{ cite journal | journal=Radio User | author=Godfrey Manning |
    title=Sky High: NDB/ADF | volume=3 | issue=1 | issn=1748-8117 |
    pages=24–25 | publisher=PW Publishing Ltd |date=January 2008}}

  -
[Category:航空交通管制](../Category/航空交通管制.md "wikilink")
[Category:航空儀表](../Category/航空儀表.md "wikilink")